---
name: LazyLoad 列表懒加载组件
route: /showoff/lazyload
menu: wren-ui/showoff 展示组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# LazyLoad 列表懒加载组件

当列表内容滚动到可视区域再进行请求资源及接口。

此组件基于 react-load-load 3.1.13版本，更多内容请参考：https://www.npmjs.com/package/react-lazy-load

## 何时使用

当一个图片或者组件列表渲染请求接口占用较大资源时，应该使用懒加载方式。

## 演示

<DeviceView src="/showoff/lazyload/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' background="#f5f5f9" />

## 如何使用

```js
import { LazyLoad } from '@wren-ui/showoff';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 先将准备好的图片地址列表导入，通过循环遍历方式加载图片列表。注意列表循环最好绑定key值。
```js
import { lazyLoadList } from '../../../../../common/assets/data/index';

{lazyLoadList.map((item: { url: string }, index: number) => {
  return (
    <div className={styles.img_box}>
      <span>第{index + 1}张图片</span>
      <LazyLoad key={`img_${index}`} height={220} onVisible={(data: React.ReactNode) => { console.log(data); }}>
        <img className={styles._img} src={item.url}></img>
      </LazyLoad>
    </div>
  );
})}
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
height | 待加载内容高 | number \| string | null | true | v0.0.1
width | 待加载内容宽 | number \| string | 100% | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数 | 回调参数说明
-|-|-|-
onVisible() | 当该内容滚动到可视区域加载后回调事件 | data: React.ReactNode | 返回传入的子元素